[
  {
    "question": "Hvor mange bit trenger du til å kode det norske alfabetet (29 forskjellige bokstaver) ved enkel koding hvor alle symbolene er representert med samme antall bit?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["5 bits", "6 bits", "8 bits"]
  },
  {
    "question": "Kalle har klart å knekke passordet til en database som lagrer alle karakterene på NTNU etter flere forsøk, men ombestemmer seg og ser ikke på innholdet i databasen. Har Kalle gjort noe ulovlig i følge loven?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Nei", "Ja", "Loven sier ikke noe om dette"]
  },
  {
    "question": "Hvilken type minne har normalt høyest tilgangstid (access time) i en datamaskin?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Registre", "Cache", "Primærminne"]
  },
  {
    "question": "En ulempe med åpen kildekode (open source) er:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Du kan ikke endre produktet selv",
      "Det er store firma står som regel bak utviklingen",
      "Du har normalt ikke krav på brukerstøtte"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er beskriver en kravspesifikasjon?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Kravspesifikasjon beskriver HVA systemet skal gjøre",
      "Kravspesifikasjon beskriver HVORDAN systemet skal lages",
      "Kravspesifikasjon beskriver koden til et system"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er svart-boks testing?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Testing som konsentrerer seg om systemets eller modulens indre oppbygning",
      "Testing som ikke ser på systemets eller modulens indre oppbygning",
      "Testing som konsentrerer seg om hvordan de ulike delene i et system fungerer sammen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er kjernen i et operativsystem?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Den delen som tar i mot input fra brukeren",
      "Den delen som administrerer maskinressurser",
      "Det mediet som operativsystemet installeres fra"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvorfor krypteres data?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "For at data ikke skal kunne leses av uvedkommende",
      "For at det skal ta mindre plass",
      "For at det skal kunne gjøres tilgjengelig for alle på Internett"
    ]
  },
  {
    "question": "En protokoll er:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et program som oversetter kildekode til maskinkode slik at det kan kjøres på en datamaskin",
      "En enhet som gjør beregninger og sammenlikninger i en datamaskin",
      "Et sett av kommunikasjonsreglerSide 3 av 13"
    ]
  },
  {
    "question": "Er binærsøk alltid raskere enn sekvensielt søk?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Binærsøk er alltid raskere enn sekvensielt søk uansett",
      "Binærsøk er alltid raskere enn sekvensielt søk på sorterte datamengder",
      "Sekvensielt søk kan være raskere enn binærsøk"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva gjør man når man designer et system under systemutvikling?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Beskriver hva systemet skal gjøre",
      "Beskriver hvordan systemet skal lages",
      "Beskriver kun hvordan systemet skal se ut"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er hovedoppgaven til en navnetjener?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Oversetter domenenavn til IP-adresser",
      "Oversetter IP-adresser til domenenavn",
      "Oversetter IP-adresser til URL"
    ]
  },
  {
    "question": "I det binære tallsystemet, hva er 010 multiplisert med 101?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["111", "1010", "1111"]
  },
  {
    "question": "Hva er inspeksjon i systemutvikling?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Inspeksjon innebærer å finne feil eller forsikre seg om at feil ikke finnes uten å kjøre programmet",
      "Inspeksjon innebærer å undersøke om de som programmerer lager ryddige programmer som er lette å lese",
      "Inspeksjon innebærer å finne feil i koden ved å kjøre programmet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en normal konfigurasjon av en klient-tjener arkitektur?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Få tjenere, mange klienter",
      "Mange tjenere, få klienter",
      "Mange tjenere, mange klienter"
    ]
  },
  {
    "question": "En bit av et program består av ei for-løkke inne i ei for-løkke. Begge løkkene løper igjennom tallverdiene 1:N. Tidsforbruket til denne programbiten vil være proporsjonalt med",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["N", "N log N", "N^2"]
  },
  {
    "question": "Gitt ei sortert liste av 272 verdier. Vi søker etter en verdi som ikke finnes i lista. Hvor\nmange sammenligninger må vi i verste fall gjøre ved bruk av binærsøk?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["136", "8", "9"]
  },
  {
    "question": "Hva er en database i følge læreboka?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En samling strukturerte data",
      "Et program for å håndtere store datamengder",
      "Informasjon + metainformasjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av følgende alternativer blir IKKE ifølge loven ansett som sensitive personopplysninger ved\topprettelse av personregistre ifølge læreboka?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Religiøs bakgrunn", "Karakterer", "Fagforeningsbakgrunn"]
  },
  {
    "question": "Bruk huffman‐koding for å finne bitmønstrene til symbolene A, B, C, D, E, F og G når du har oppgitt fordeling som vist i Tabell 1 på en melding som består av 100 symboler.\nTabell 1 Fordeling av antall symboler oversendt i en melding på 100 symboler\n<table class=\"table table-striped\">\n    <thead>\n        <tr>\n            <th>Symbol</th>\n            <th>Antall i melding</th>\n        </tr>\n    </thead>\n    <tbody>\n        <tr>\n            <td>A</td>\n            <td>40</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>B</td>\n            <td>20</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>C</td>\n            <td>15</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>D</td>\n            <td>10</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>E</td>\n            <td>8</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>F</td>\n            <td>5</td>\n        </tr>\n        <tr>\n            <td>G</td>\n            <td>2</td>\n        </tr>\n    </tbody>\n</table>",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "A:1, B:01, C:011, D:001, E:0011, F:0001, G:00011",
      "A:1, B:011, C:010, D:001, E:0001, F:00001, G:00000",
      "A:1; B:01, C:010, D:001, E:0010, F0001, G:0010"
    ]
  }
]
